中大校長段崇智：校園內可談港獨

中大校長段崇智：校園內可談港獨

4K
港聞

段崇智昨致辭時稱回港擔任中大校長是奇妙的旅程。王子俊攝

【本報訊】中文大學校長段崇智年初履新，昨日正式舉行就職典禮，段崇智在典禮後見記者時，被問到教職員和學生討論港獨可能性的問題，他說大學完全有言論自由，「喺和平理性同埋互相尊重情況下可以講，但係唔可以鼓吹，唔可以propaganda（政治宣傳）呢類行動，學校唔會支持」。

段崇智表示，中大作為公營大學會尊重法律，學校不會主張和同意港獨，強調大學是做學問的地方，而不是政治角力的場所。段崇智在就職典禮致辭時表示，他是土生土長的香港人，少年時離港留學，現回港擔任中大校長是奇妙的旅程，有一種「前所未有嘅歸屬感」。他承諾竭盡所知所能，守護和延續大學的寶貴傳統。

中大學生會外務副會長陳偉霖回應稱，不知道段所言的「鼓吹」如何界定，認為透過標語和口號等提倡政治理念都不是大問題。

段崇智上任數月，陳偉霖認為段「有心做」，但始終接觸同學不多，「俗少少講有啲離地」，同學會感到他不親民。3月上任的陳表示，作為學生代表有需要和校長見面交流，但校方稱段比較忙碌，至今仍未有機會見面。

■記者鄧力行

//喺和平理性同埋互相尊重情況下可以講，但係唔可以鼓吹，唔可以propaganda（政治宣傳）呢類行動，學校唔會支持//

到時你提下都話你鼓吹

港共官方定義既討論港獨就係只可以提出反對港獨既觀點

可以講反對港獨

點解唔可以鼓吹

本土鍵國派：
香港毒立！香港毒立！
都係得個講字姐洗咩驚